{"Questions":[{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"判断一个政党的性质，主要看（）","correctAnswer":"(A)其理论、纲领和行动代表哪个阶级的利益","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"其理论、纲领和行动代表哪个阶级的利益/是否注重组织建设和思想建设/其阶级基础是否具有纯洁性/是否推行廉政"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义事业的领导核心是（）","correctAnswer":"(C)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民群众/各革命阶级的联合/中国共产党/知识分子"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党的理论基础和行动指南是（）","correctAnswer":"(C)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民民主专政/民主和法制/马克思主义/社会主义初级阶段的国情"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党的宗旨是（）","correctAnswer":"(B)全心全意为人民服务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现社会主义现代化/全心全意为人民服务/实现共产主义/实现中国梦"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党的最高理想和奋斗目标是（）","correctAnswer":"(D)实现共产主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全心全意为人民服务/建设中国特色社会主义/实现中华民族伟大复兴/实现共产主义"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"关于党的领导和依法治国的关系，论述不正确的是（）","correctAnswer":"(C)党不能干涉依法治国工作","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"依法治国是党领导人民治理国家的基本方略/党必须要在宪法和法律范围内活动/党不能干涉依法治国工作/任何党组织和个人都不得超越宪法和法律"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党的阶级基础是（）","correctAnswer":"(B)工人阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"农民阶级/工人阶级/中产阶级/资产阶级"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"（ ）的产生和发展是共产党建党的根本条件","correctAnswer":"(D)工人阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"知识分子/农民阶级/中产阶级/工人阶级"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党党员是中国工人阶级的（）","correctAnswer":"(A)有共产主义觉悟的先锋战士","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"有共产主义觉悟的先锋战士/爱国者/劳动者/思想者"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"始终成为中国工人阶级的先锋队，是党真正成为中国人民和中华民族先锋队的（）","correctAnswer":"(C)本质要求和政治前提","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一般要求/国际要求/本质要求和政治前提/利益要求"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，我国出现了新的社会阶层，这些新的社会阶层优秀分子加入党组织（）","correctAnswer":"(D)扩大了中国共产党的群众基础","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"改变了中国共产党的阶级基础/改变了中国党的工人阶级先锋队属性/使中国共产党不再具有阶级性/扩大了中国共产党的群众基础"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"下列论述，不正确的有（）","correctAnswer":"(D)中国工人阶级是有共产主义觉悟的先锋战士","analysis":"党员是有共产主义觉悟的先锋战士","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"中国工人阶级的根本利益同中国人民和中华民族的利益是一致的/中国工人阶级代表先进生产力和生产关系/中国工人阶级是国家的领导阶级/中国工人阶级是有共产主义觉悟的先锋战士"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"党的十九大指出，中国共产党的领导是中国特色社会主义（）","correctAnswer":"(C)最大优势","analysis":"掌握党的领导是中国特色社会主义最本质的特征","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"特点/优势/最大优势/优点"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"历史证明，（ ）是中国特色社会主义最本质的特征","correctAnswer":"(C)中国共产党的领导","analysis":"掌握党的领导是中国特色社会主义最本质的特征","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"初级阶段/共产主义/中国共产党的领导/从严治党"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"改善党的领导，必须（）","correctAnswer":"(C)提高做好新形势下群众工作的能力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"推进军队国家化/推进意识形态多元化/提高做好新形势下群众工作的能力/多党派联合执政"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持党的领导必须（）","correctAnswer":"(B)加强和改善党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"顺应国际要求/加强和改善党的领导/遵循普世价值要求/尊重公民对国家的决定权"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"（ ）是检验党的一切执政活动的最高标准","correctAnswer":"(C)以人为本、执政为民","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚定信念、坚守追求/党要管党、从严治党/以人为本、执政为民/积极发扬党内民主"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"始终成为（ ）的先锋队，是党真正成为中国人民和中华民族先锋队的本质要求和政治前提","correctAnswer":"(B)中国工人阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国农民阶级/中国工人阶级/中国各族人民/中国工人和农民阶级"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"自觉成为（ ）的先锋队，是党真正成为中国工人阶级先锋队的必然要求","correctAnswer":"(C)中国人民和中华民族","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国人民/中华民族/中国人民和中华民族/中国各族人民"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党从成立之日起，就把为（ ）作为自己的最高原则","correctAnswer":"(C)人民服务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民族服务/国家服务/人民服务/权贵阶层"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党从成立的那一天起，就把（ ）作为党的一切活动的出发点和落脚点","correctAnswer":"(B)代表工人阶级和全国各族人民的利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"代表农民阶级和全国各族人民的利益/代表工人阶级和全国各族人民的利益/代表工人阶级和农民阶级的利益/代表工人阶级的利益"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国的近现代历史充分证明了这样的道理：没有共产党，就没有（）","correctAnswer":"(D)新中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新社会/新人民/新政治/新中国"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国，能够总揽全局，协调各方，凝聚人心，汇聚力量，正确处理各种矛盾的，只有（）","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国共产党/中国工人阶级/中国农民阶级/中国人民代表大会"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"近代中国历史反复证明，企图通过走（ ）使中国实现现代化，根本行不通","correctAnswer":"(B)资本主义道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"封建道路/资本主义道路/民主社会主义/自由民主道路"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"只有坚持中国共产党的领导，走（ ）道路，才能保证现代化建设事业的正确方向","correctAnswer":"(B)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义初级阶段/中国特色社会主义/中国特色民主/社会主义市场经济"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"当前改善党的领导，首先要正确处理党的领导和（ ）的关系","correctAnswer":"(C)依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族团结/民主自由/依法治国/民族自治"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"《中国共产党党章》规定：中国共产党以马克思主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观和习近平新时代中国特色社会主义思想作为自己的（）","correctAnswer":"(D)行动指南","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"行动纲领/革命纲领/革命指南/行动指南"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思主义认为，政党是有（）的","correctAnswer":"(A)阶级性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"阶级性/革命性/先进性/差异性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"任何政党都代表一定（）的利益，都有自己赖以存在和发展的阶级基础","correctAnswer":"(A)阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"阶级/经济集团/社会/以上都对"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于提高党的领导水平与执政水平的措施，不正确的是（）","correctAnswer":"(C)必须加强权力的集中行使","analysis":"C选项不属于提高党的领导水平和执政水平的措施","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"必须扩大党内民主/必须推进民主法制建设/必须加强权力的集中行使/必须促进党的民主和科学决策"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"判断一个政党是什么性质的党，主要看它的（）究竟代表哪个阶级的利益","correctAnswer":"(B)理论和纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"路线和方针/理论和纲领/党章和行动/理论和实践"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"当前要改革、完善党和国家的领导制度，关键是要正确处理（ ），解决党如何领导干部的问题","correctAnswer":"(B)党政关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"干群关系/党政关系/政企关系/党群关系"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党的建设面临的根本问题与时代问题是（）","correctAnswer":"(D)从严治党，保持党的先进性与纯洁性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"与时与进，保持党的时代性/统筹规划，保持党的领导性/统揽全局，保持党的全局性/从严治党，保持党的先进性与纯洁性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思主义政党的本质属性表现在（）","correctAnswer":"(A)先进性与纯洁性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"先进性与纯洁性/组织性与纪律性/高尚性与神圣性/人民性与杰出性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"保持党的先进性的前提与基础是党的（）","correctAnswer":"(D)纯洁性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"战斗性/科学性/纪律性/纯洁性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"保持党的纯洁性的体现与保证是党的（）","correctAnswer":"(A)先进性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"先进性/组织性/纪律性/科学性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"一个政党永褒生机的源泉在于（）","correctAnswer":"(C)不断创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"科学执政/从严治党/不断创新/执政为民"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是经济建设和改革开放取得成功的根本保证","correctAnswer":"(A)党的领导与党的建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的领导与党的建设/改革、完善党和国家的领导制度/维护国家统一与社会稳定/正确处理人民内部矛盾"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"加强党长期执政能力建设，必须以（）为统领","correctAnswer":"(B)政治建设","analysis":"考察十九大报告中关于党的建设体要求","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"组织建设/政治建设/思想建设/制度建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于党的组织纪律的是（）","correctAnswer":"(A)党员在党的会议上不能对党的方针政策提出不同意见","analysis":"准确理解纪律建设的内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"党员在党的会议上不能对党的方针政策提出不同意见/下级服从上级/全党服从中央/个人服从组织"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党执政的最大的政治优势在于（）","correctAnswer":"(A)密切联系群众","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"密切联系群众/坚持党对军队领导/民主集中制/先进的理论指导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"以改革创新精神推进党的建设新的伟大工程，必须全面提高党的建设（ ）化水平","correctAnswer":"(A)科学","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"科学/制度/专业/知识"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"（）建设是党执政后的一项根本性建设","correctAnswer":"(B)执政能力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"先进性/执政能力/纯洁性/制度"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党面临执政考验的核心是（）","correctAnswer":"(C)能否长期执政","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"能否清除官僚主义/能否提高执政能力/能否长期执政/能否增强群众基础"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党执政后始终面临和不断探索的一个重大课题是（）","correctAnswer":"(B)执政能力建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"反腐倡廉/执政能力建设/组织作风建设/群众路线建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"《中共中央关于加强党的执政能力建设》这一重要文献诞生于（）","correctAnswer":"(D)党的十六届四中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中共七大/党的七届二中全会/党的十三大/党的十六届四中全会"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"保持党的先进性与纯洁性最重要的保证是（）","correctAnswer":"(B)坚持党的群众路线、密切联系群众","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"加强党的自身建设/坚持党的群众路线、密切联系群众/提高党的执政基础/改善党的领导体制"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"实现党的宗旨的本质体现是（）","correctAnswer":"(C)建设服务型马克思主义执政党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"密切干群关系/依法治国/建设服务型马克思主义执政党/从严治党"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于改善党的执政方式和领导方式的论述，错误的是（）","correctAnswer":"(B)全面推进司法独立","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"积极推进依法治国/全面推进司法独立/激发社会组织活力/实现政府治理和社会自我调节、居民自治良性互动"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列论述不正确的是（）","correctAnswer":"(D)只有坚持中国共产党的领导，才能保证多党共同执政的存在","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"只有坚持中国共产党的领导，才能保证现代化建设的正确方向/只有坚持中国共产党的领导，才能保证国家统一、社会稳定/只有坚持中国共产党的领导，才能保证军队建设的正确方向/只有坚持中国共产党的领导，才能保证多党共同执政的存在"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"建设创新型政党的基本原则是（）","correctAnswer":"(B)继承和创新相结合","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"解放思想和实事求是相结合/继承和创新相结合/实践和理论相结合/科学性和创造性相结合"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党在领导新民主主义革命和社会主义建设时期过程中，明确提出（ ）是一项“伟大的工程”","correctAnswer":"(B)党的建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民军队建设/党的建设/统一战线/一国两制"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"提出把党建设成为学习型、服务型、创新型的马克思主义执政党，是在党的（）","correctAnswer":"(A)十八大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十八大/十七大/十六大/十五大"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"关于学习型、服务型、创新型的马克思主义执政党建设，下列论述不正确的是（）","correctAnswer":"(A)学习是基础","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"学习是基础/服务是目的/创新是基础/不断改善人民生活是学习、服务、创新的重要结合点"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列属于邓小平在党的十一届三中全会以后提出的是（）","correctAnswer":"(D)改革党和国家领导体制的问题","analysis":"注意历史节点的限定","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"保持、发展党的先进性和纯洁性问题/党的宗旨是全心全意为人民服务/“两个先锋队”思想/改革党和国家领导体制的问题"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"新世纪以来，中国共产党提出的新的重要执政理念有（）","correctAnswer":"(C)构建社会主义和谐社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"两手抓，两手都要硬/“双百”方针、“两为”方向/构建社会主义和谐社会/依法治国"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"面对新的历史条件和考验，党必须增强（ ）意识，始终保持共产党人的政治本色","correctAnswer":"(B)使命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"忧患/使命/创新/宗旨"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于党面临精神懈怠危险的表现的是（）","correctAnswer":"(C)一些党员干部解决复杂问题本领不大","analysis":"考察“四大危险”中的精神懈怠危险的内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"一些党员干部理论信念动摇/一些党员干部法治意识、纪律观念淡薄/一些党员干部解决复杂问题本领不大/一些党员干部宗旨意识淡薄"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"关于党积极应对外部环境的考验，下列论述不正确的是（）","correctAnswer":"(D)在利益格局调整中保持党的先进性和纯洁性","analysis":"考察“四大考验”中的外部环境考验的内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"抓好用好重要战略机遇期/防止颠覆渗透/学习借鉴他国成功经验/在利益格局调整中保持党的先进性和纯洁性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"反映新时代以来党的重要理论创新的一组词语是（）","correctAnswer":"(A)政治建设、政治规矩、从严治党","analysis":"注意习近平新时代中国特色社会主义思想的全面理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"政治建设、政治规矩、从严治党/解放与发展社会生产力、社会主义市场经济、“两个务必”/执政能力、小康社会、“一国两制”/"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于中国共产党对国家权力系统领导的方式的是（）","correctAnswer":"(B)直接任命好重要岗位领导人","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发挥政治影响/直接任命好重要岗位领导人/推荐重要干部/管好权力机构中的党组织和党员"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党的根本组织原则是（）","correctAnswer":"(D)民主集中制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"集体领导制/政治协商制/民主选举制/民主集中制"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"面对新的历史条件和考验，中国共产党必须（）","correctAnswer":"(C)增强宗旨意识，始终把人民放在最高位置","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"抓好立党为公这个党执政兴国的第一要务/把推进党的建设新的伟大工程作为解决中国一切问题的关键/增强宗旨意识，始终把人民放在最高位置/把民主执政作为各级领导班子建设的核心"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列各项中，不属于坚持党的领导根本原则的是（）","correctAnswer":"(B)坚持共产党对民主党派的组织领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持共产党领导的多党合作/坚持共产党对民主党派的组织领导/坚持党管干部和党管人才/坚持党对军队的绝对领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"首先提出党的建设是一项伟大工程的党的领导人是（）","correctAnswer":"(B)毛泽东","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"陈独秀/毛泽东/邓小平/江泽民"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列论述，不正确的是（）","correctAnswer":"(A)中国共产党的最高理想是实现中华民族伟大复兴","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国共产党的最高理想是实现中华民族伟大复兴/中国共产党的宗旨是全心全意为人民服务/中国共产党的执政地位是历史和人民的选择/中国共产党的执政能力建设关系中国特色社会主义事业的全局"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平指出，在今后的前进道路上，来自各方面的困难、风险、挑战肯定还会不断出现，关键看（）","correctAnswer":"(B)我们有没有克服它们、战胜它们、驾驭它们的本领","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"我们有没有信心去战胜它们/我们有没有克服它们、战胜它们、驾驭它们的本领/我们有没有办法去战胜它们/我们有没有信心去驾驭它们"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"在新时代，党的执政考验的核心问题是（）","correctAnswer":"(A)能否长期执政下去的问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"能否长期执政下去的问题/能否坚定信念的问题/能否全面推动改革的问题/能否抓住和用好重要战略机遇期的问题"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党作为马克思主义的执政党，最大的危险就是（）","correctAnswer":"(C)脱离群众","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"精神懈怠/能力不足/脱离群众/消极腐败"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"发扬党的优良作风，要从（）抓起","correctAnswer":"(C)领导干部","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"群众/党员/领导干部/以上都对"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"推进党的建设新的伟大工程，必须牢牢把握的主线是（）","correctAnswer":"(D)加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设","analysis":"注意十九大报告对党的建设主线的最新表述","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"加强党的执政能力建设/加强党的先进性和纯洁性建设/加强党的纯洁性建设/加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"推进党的建设新的伟大工程推进党的建设新的伟大工程，要准确把握和自觉运用马克思主义政党建设规律，立足中国特色社会主义建设实践，以（ ）指导党的建设","correctAnswer":"(A)科学理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"科学理论/科学制度/科学方法/科学方式"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"推进党的建设新的伟大工程推进党的建设新的伟大工程，要准确把握和自觉运用马克思主义政党建设规律，立足中国特色社会主义建设实践，以（ ）推进党的建设","correctAnswer":"(C)科学方法","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"科学理论/科学制度/科学方法/科学方式"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党的执政能力就是党（）","correctAnswer":"(D)治国理政的本领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"治理国家的本领/治理军队的本领/治国治军的本领/治国理政的本领"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党保持和发展马克思主义政党先进性和纯洁性，最重要的就是靠坚持（）","correctAnswer":"(B)党的群众路线、密切联系群众","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"批评与自我批评/党的群众路线、密切联系群众/党要管党、从严治党/民主集中制"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"加强党的纯洁性建设，就是要通过推进党的各方面建设，使党的各级组织和广大党员在思想和行动上符合党的宗旨要求，保持（）","correctAnswer":"(A)纯粹清正的状态","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"纯粹清正的状态/纯洁的状态/廉洁的状态/纯粹的状态"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党的纯洁性，体现在党的思想、政治、组织和作风各个方面。体现在思想上，就是（）","correctAnswer":"(A)坚持把马克思主义及其中国化的理论成果作为指导思想，坚定理想信念，坚持实事求是的思想路线，坚决同各种违背马克思主义的错误思想作斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持把马克思主义及其中国化的理论成果作为指导思想，坚定理想信念，坚持实事求是的思想路线，坚决同各种违背马克思主义的错误思想作斗争/坚决执行党的纲领、章程和路线方针政策，坚决抵制和反对一切违背党的基本路线的错误政治倾向/坚持贯彻党的民主集中制原则和遵守党的组织纪律的要求，自觉维护党的团结统一，坚决反对一切危害和分裂党的行为，坚决把蜕化变质分子和腐败分子清除出党/坚持发扬党的理论联系实际、密切联系群众、批评和自我批评以及谦虚谨慎、不骄不躁、艰苦奋斗等优良作风，坚持贯彻党的从群众中来到群众中去的工作路线和调查研究的工作方法，坚决反对形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"新时期党面临的四大考验包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"外部环境考验/市场经济考验/改革开放考验/执政考验"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"增强拒腐防变和抵御风险能力，必须（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"严格执纪执法/加强思想教育/严格规范权力行使/健全反腐败法律制度"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党除面临四大执政考验外，还包括其他一些危险，主要有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"能力不足的危险/脱离群众的危险/精神懈怠的危险/消极腐败的危险"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"党的能力不足表现在（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一些党员干部不善于学习、不愿意学习/一些党员干部思想理论水平不高/一些党员干部组织纪律松懈/一些党员干部对群众危难视而不见"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"保持党的生机与活力的主要保证有（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"建设服务型政党/建设斗争型政党/建设服务型政党/建设学习型政党"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"下列论述正确的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"“两个务必 ”是七届二中全会毛泽东提出的","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"毛泽东把执政比作“进京赶考”/邓小平提出执政能力的新要求/毛泽东从作风和本领两方面提出党的执政能力问题/邓小平提出“两个务必”"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"以改革创新精神推进党的建设新的伟大工程，必须作到（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全面提高党的建设法治化水平/以科学理论指导党的建设/以科学制度保障党的建设/以科学方法推进党的建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"下列有关党的先进性和纯洁性的论述，正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察党的先进性和纯洁性的关系","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"纯洁性是先进性的前提和基础/先进性是纯洁性的体现和保证/二者在本质上是一致的/都随着形势和任务的发展变化而不断丰富与发展"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党的先进性体现在（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"理论和路线、方针、政策顺应时代发展的潮流/各级党组织不断提高创造力、凝聚力、战斗力/广大党员不断提高自身素质/保持长期执政的历史地位"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"党章规定，中国共产党（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是中国工人阶级的先锋队，中国人民和中华民族的先锋队/是中国特色社会主义事业的领导核心/代表中国先进生产力的发展要求和中国先进文化的前进方向/代表中国最广大人民的根本利益"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党从成立之日起起，就是中国工人阶级的政党，始终坚持工人阶级先锋队的性质。这是因为（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国共产党是以中国工人阶级为其阶级基础的/中国共产党党员是中国工人阶级的有共产主义觉悟的先锋战士/中国共产党是以马克思主义为理论基础和行动指南/中国共产党只代表中国工人阶级利益"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党的执政地位是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"在长期革命斗争中逐步形成的/近现代中国历史发展的必然/人民的选择/共产国际的选择"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"在中国能够团结和带领全国各族人民实现宏伟目标的政治力量，只有中国共产党。这是因为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持中国现代化建设的正确方向需要党的领导/维护国家统一、社会和谐稳定需要党的领导/正确处理各种矛盾，凝聚亿万人民力量，需要党的领导/应对复杂国际环境需要党的领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持党的领导必须加强和改善党的领导，它所要解决是进一步（）的问题","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"加强事事由党做决定/改革和完善党领导方式和执政方式/充分发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用/提高党的领导水平和执政能力"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"充分发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用就是充分发挥党在国家发展中带有（ ）重大问题上领导核心和决定性作用","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全局性/战略性/根本性/关键性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"正确处理党的领导和依法治国的关系，就要提高依法执政的水平。这是因为（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"要解决党大还是法大的问题/依法治国是党领导人民治理国家的基本方略/党的领导和社会主义法治是一致的/全面推进依法治国是不断提高党执政能力和水平，促进国家治理体系和治理能力现代化的内在需要"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"党高度重视在思想上建党，坚持用马克思主义理论教育和武装全体党员，党思想建设的根本任务是（）","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"要求党员在组织上入党/要求党员在形式上入党/要求党员首先在形式上入党/要求党员首先在思想上入党"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党区别于其他任何政党的显著标志（）","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"把为人民服务作为自己的最高原则/把公有制作为社会目标/把代表工人阶级和全国各族人民的利益，作为党的一切活动的出发点和落脚点/把共产主义作为最终目标"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"当前改善党的领导，应着力解决以下问题（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"考察如何改善党的领导","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"要正确处理党的领导和依法治国的关系/要改革、完善党和国家的领导制度/要改革、完善党和国家的民主制度/要进一步解决提高党的领导水平和执政水平、提高拒腐防变和抵御风险能力"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党“两个先锋队”地位是指（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国无产阶级先锋队/中国人民与中华民族的先锋队/国际进步人士的先锋队/中国农民阶级的先锋队"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持中国共产党领导的根本原则包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持党管干部与人才的原则/坚持中国共产党领导的多党合作/坚持党对军队的绝对领导/坚持当对全局工作的政治领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"执政党对于国家权力机构的领导，主要通过以下途径（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"军事领导/政治领导/思想领导/组织领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党作为马克思主义的执政党，当前最大的危险就是（）","correctAnswer":"(A)脱离群众","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"脱离群众"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党的执政能力，就是党（）的本领","correctAnswer":"(A)治国理政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"治国理政"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党执政后的一项根本建设是（ ）","correctAnswer":"(A)执政能力建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"执政能力建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"在新的历史条件下，要加强党的建设，我们必须以（）精神推进党的建设新的伟大工程","correctAnswer":"(A)改革创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"改革创新"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"推进党的建设新的伟大工程，必须全面提高党的建设（）","correctAnswer":"(A)科学化水平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"科学化水平"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史一再证明，中国共产党作为马克思主义的执政党，最大的政治优势就是（）","correctAnswer":"(A)密切联系群众","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"密切联系群众"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史启示我们，（）是危害党的生命肌体的一个毒瘤","correctAnswer":"(A)消极腐败","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"消极腐败"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国成立前夕，毛泽东和周恩来把执政比作“进京赶考”，从（）和（）两方面提出了党的执政问题","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"作风/本领"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"在新的时代，保持党的（）和（），巩固党的执政基础和执政地位，是党的建设面临的根本问题和时代课题","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"先进性/纯洁性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史启示我们。一个政党，一个政权，其前途和命运最终取决于（）","correctAnswer":"(A)人心向背","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人心向背"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党是（）的领导核心，是社会主义现代化建设的根本保证","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义事业","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义事业"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"根据中国共产党是两个“先锋队”的理论，中国共产党是中国（）的先锋队，同时是（）和（）的先锋队","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"工人阶级/中国人民/中华民族"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思主义认为，任何政党都代表一定（ ）的利益，都有自己赖以存在和发展的阶级基础","correctAnswer":"(A)阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"阶级"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"根据中国共产党是两个“先锋队”的理论，要始终成为（ ）的先锋队，是党真正成为中国人民和中华民族先锋队的政治前提","correctAnswer":"(A)中国工人阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"中国工人阶级"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"根据中国共产党是两个“先锋队”的理论，自觉成为（ ）的先锋队，是党真正成为中国工人阶级先锋队的必然要求","correctAnswer":"(A)中国人民和中华民族","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"中国人民和中华民族"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思主义建党理论告诉我们，中国共产党的性质决定了党的宗旨是（）","correctAnswer":"(A)全心全意为人民服务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"全心全意为人民服务"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史一再证明，中国共产党的执政地位是（ ）和（ ）的选择","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"历史/人民"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"在当代中国，能够总揽全局，协调各方，凝聚人心，汇聚力量，正确处理各种矛盾的，只有（ ）","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国共产党"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十九大指出，（）是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义的最大优势。","correctAnswer":"(A)中国共产党的领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国共产党的领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"要坚持党的领导，必须不断（）和（）党的领导","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"加强/改善"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持党的领导，就是要坚持党在建设中国特色社会主义事业中的（）地位","correctAnswer":"(A)领导核心","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"领导核心"}]}